點解台灣人會反對東京奧運用「台灣」參賽？

你話對民進黨不滿好正常
一例一休等等的確得罪好多人

而民進黨亦唔等於台獨

但係公投東京奧運用「台灣」都投反對
咁即係咩事？

唔好又話咩國名叫中華民國
奧運不嬲唔係用中華民國，連1960,64,68中共未玩奧運之前都係用唔同名參加

我諗好多老一輩都係中華民國fans

因為台灣係地方名，唔係國名，而且叫台灣定中華台北都好都係一樣咁參加，台灣都係台灣，有人中意叫台灣唔代表其他人都係

因為奧委會不接受改名，如果改名就要失去東京奧運的參賽權

因為佢地個體育會係咁恐嚇話，如果改左名就唔比台灣參加奧運
d運動員同埋d教練個個即刻跳出黎話唔好正名呀，練得咁辛苦最後冇得比賽好慘嫁
但實情係根本正名之後就算奧委會唔比參賽，台灣都仲係可以用難民隊名義參賽
問題係奧委會封信全英又多字，d傻閪又唔認真睇，咁人地講咩咪咩囉

受國際奧委會壓力
美國聲言無能為力幫忙
小英政府主張維持現狀

唔係台灣人反對
只係投票反對多過贊成
有差唔多半數人支持

投票反對多過贊成, 唔係反對咩

依家係少數服從多數 唔係要過半數

佢地怕自己選手全部比奧委會DQ

眼前利益最重要
政府又唔諗計幫班運動員

同香港人一樣
咩唔好得罪中共
同埋佔中影響香港地位

因為台灣人有獨立思考
唔似連登仔得一個option
option A就天上有地下無
其他option就屌你老母死全家

你可能會話台灣人今次淆底驚兩年後無得參賽
所以咁無骨氣投反對票
不過亦都有人覺得民進黨搞得變相公投呢D小動作
點解唔直接宣佈獨立，橫掂點都會得罪中共
所有根本民進黨都想維持原狀

根據統計好多年青人無出來投票
就係不滿意民進黨維持現狀
跟國民黨有咩分別

就好似大台咁咩都要人小組討論，交返個波俾人

一嘢去得太盡，唔知美帝仲撐唔撐台灣腰
小英唔係蠢人應該知

小英政府聲明
就算正名公投通過
都係用中華台北名稱參加東奧

其實當係香港
大家都唔想用中國香港名義參賽
就算聽日有公投，都未必過到

反對比支持多少少咋

都係果句，美帝都未落 order ，台獨一定無得搞。

台澎主權仲係係美爸爸手上

Olypmic formula

玩咁大 玩唔起

係100%唔會過到
我估得票應該係20%以下

無人show佢